38 萬等領綠卡移民或被DQ

【38 萬等領綠卡移民或被DQ】
【國土安全部長：移居美國需證能養活自己】

美國政府計劃收緊發綠卡（永久居留證）規定。

合資格移民在逗留美國期間，如果享用食物援助、醫療補助或房屋津貼等非現金援助等，或不獲發綠卡。

但從1999年開始生效的指引，只是排除領取直接現金援助或政府長期護理的人，而不將接受非現金援助，列為是否批准永久居留的考慮因素之一。

國土安全部長尼爾森表示今次收緊規定，是要鼓勵移民自給自足，確保他們不會成為美國納稅人的負擔，以保護國家有限的資源。

根據美國公民及移民服務局的數字，在四千一百多萬的移民中，3.7%人領取直接金錢援助，兩成二人領取其他非現金援助。

國土安全部估計，每年有超過 38 萬已在美國等候領取綠卡的移民，會受新規定影響。

支那人R到盡貪小便宜